\section{Sammanfattning}

\subsection{De tre viktigaste erfarenheterna }

\paragraph{Vikten av dokumentation}
Ju längre in vi kom i projektet desto mer märkte vi av nyttan av att ha
allting väldokumenterat. Det gäller det vi gjorde i före, under och efter fasen.
Projektplanen, systemskissen och designspecifikationen var jättebra att ha. Det gjorde att
man alltid hade koll på vad man skulle göra och när det måste vara färdigt. Det
har även gett en bra överblick av hur vi ligger till i tid. Källkods- och den
tekniska dokumentationen har även varit väldigt bra att ha. Det har gjort det
mycket enklare att förstå vad andra i gruppen har arbetat med utan att kolla på
själva koden. Att skriva dokumentation om det man nyss arbetade med gav även en
bra inblick i vad man faktiskt har gjort och har rensat bort konstig kod.

\paragraph{Erfarenhet av hårdvara}
På D programmet så har vi inte alls fått särskilt mycket erfarenhet att bygga
hårdvara. I tidigare kurser har vi oftast fått hårdvaran färdig, medan man i denna
kurs så fick vi bygga ihop nästan allt själva. Det är väldigt viktigt att vi har
fått lite praktisk erfarenhet med hårdvara och inte bara teori.


\paragraph{Jobba i stor projektgrupp}
Ingen i gruppen hade erfarenhet av att jobba i en så stor projektgrupp tidigare så detta var väldigt lärorikt. Vi har alla haft liknande prioriteringar när det kommer till denna kurs vilket har underlättat arbetet mycket. Det har varit en viktig erfarenhet att få öva på att strukturera upp ett så långt projekt med så många gruppmedlemmar eftersom det liknar situationer som kan uppstå i arbetslivet. Vi tror att anledningen till att samarbetet har gått så bra som det har gjort är att vi har haft bra kommunikation och haft ett nära samarbete. 

\subsection{Goda råd till de som ska utföra ett liknande projekt}
Vi har under projektet hittat några saker som vi gärna delar med oss av.

\paragraph{Versionshantering}
Använd: 
\begin{itemize}
  \item Versionshantering,
  \item Branches,
  \item Pull Requests,
  \item Code Reviews,
  \item Låst och stabil master,
  \item Issue Tracking,
  \item Versionshantering.
\end{itemize}

\paragraph{Beagleboard}
Använd Python eller något annat högnivåspråk på en Beagleboard eller Raspberry
Pi. Det lönar sig.

\paragraph{Små gränssnitt mellan moduler}
Satsa på att ha så små och så få gränssnitt mellan moduler som möljigt, både
hårdvarumässigt och mjukvarumässigt. Ta reda på vad minsta möjliga gränssnitt är
och använd det.

\paragraph{Skriv generell kod}
Skriv koden så generell som möjligt. Den kanske blir svårare att skriva, men den
blir kortare, bättre och lättare att anpassa.

\paragraph{Dokumentationskommentarer}
Skriv någon slags dokumentationskommentar för \emph{varje} funktion. Andra
förstår snabbare vad funktionen gör, man själv upptäcker dåliga idéer och man
kan låta ett automatiserat dokumentationsverktyg generera dokumentation för all
kod.

\paragraph{Skriv snygg kod från början}
Det är bättre att börja med snygg kod som blir sämre och sämre än att börja med
dålig kod och säga ``Jag skriver om det sen.''

\paragraph{Använd matten}
Finns det formler för det man gör? Använd dem. Använd linjär algebra, använd
formlerna för PID-reglering. Uppfinn inte hjulet på nytt.

